<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Iaijutsu Feat</name>
		<update version="1.1.0">
			<file name="feat-iaijutsu.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/inbabbini/roleanding-customs/main/sources/feats/feat-iaijutsu.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Iaijutsu – La intención por sobre el impacto" type="Feat" source="Roleanding Customs" id="ID_FEAT_IAIJUTSU">
		
		<description>
			<p><strong>Prerrequisitos:</strong> Rogue o Fighter, nivel 17 o superior, Destreza 13 o superior, competencia con armas marciales, katana.</p>
			<p>Te instruiste en el arte del iaijutsu: cada movimiento es una decisión absoluta. No hay intercambio de golpes, solo resolución.</p>
			<p>Obtenés las siguientes técnicas:</p>
			<ul>
				<li><strong>Tachiai</strong></li>
				<li><strong>Iai-goshi</strong></li>
				<li><strong>Desenvainado Fluido</strong></li>
			</ul>
		</description>

		<sheet>
			<description>
				Accedés a técnicas de Iaijutsu: Tachiai (ataque a 10 ft con reposicionamiento), Iai-goshi (ataques desde reposo con sorpresa) y desenvainado fluido.
			</description>
		</sheet>

		<rules>
			<grant type="Feature" id="ID_FEAT_IAIJUTSU_TACHIAI" />
			<grant type="Feature" id="ID_FEAT_IAIJUTSU_IAI_GOSHI" />
			<grant type="Feature" id="ID_FEAT_IAIJUTSU_DRAW" />
		</rules>

	</element>
  
 <element name="Tachiai – Alcance del Primer Paso" type="Feat" source="Roleanding Customs" id="ID_FEAT_IAIJUTSU_TACHIAI">

	<prerequisite>~Iaijutsu Internal~</prerequisite>

	<description>
		<p>Mientras estés de pie y empuñes una katana enfundada, podés realizar ataques cuerpo a cuerpo contra criaturas a hasta 10 pies.</p>
		<p><strong>La katana debe estar enfundada al inicio del ataque.</strong></p>
		<ul>
			<li>Este ataque cuenta como un ataque cuerpo a cuerpo a todos los efectos.</li>
			<li>No podés usar este beneficio si tenés desventaja en la tirada de ataque.</li>
			<li>Si realizás el ataque desde 10 pies, tenés ventaja.</li>
			<li>Luego del ataque, te movés hasta 5 pies detrás del objetivo.</li>
		</ul>
	</description>

	<sheet>
		<description>
			Katana enfundada: ataque melee a 10 ft, ventaja si es a 10 ft. Reposicionamiento 5 ft detrás.
		</description>
	</sheet>

</element>

<element name="Iai-goshi – Muerte desde la Quietud" type="Feat" source="Roleanding Customs" id="ID_FEAT_IAIJUTSU_IAI_GOSHI">

	<prerequisite>~Iaijutsu Internal~</prerequisite>

	<description>
		<p>Si estás sentado, arrodillado o en aparente reposo y una criatura no percibe tu intención hostil, tu ataque cuenta como sorpresa.</p>
		<p><strong>La katana debe estar enfundada al inicio del ataque.</strong></p>
		<ul>
			<li>El ataque se realiza con ventaja.</li>
			<li>Permite aplicar Sneak Attack, Assassinate y habilidades similares.</li>
		</ul>
	</description>

	<sheet>
		<description>
			Desde reposo y sin levantar sospechas: el ataque cuenta como sorpresa (ventaja). Requiere katana enfundada.
		</description>
	</sheet>

</element>
 
<element name="Desenvainado Fluido" type="Feat" source="Roleanding Customs" id="ID_FEAT_IAIJUTSU_DRAW">

	<prerequisite>~Iaijutsu Internal~</prerequisite>

	<description>
		<p>Podés desenvainar tu katana como parte del ataque, sin gastar tu interacción con objetos.</p>
	</description>

	<sheet>
		<description>
			Desenvainar katana es parte del ataque (no consume interacción).
		</description>
	</sheet>

</element>
</elements>