<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>	
	<info>
		<name>Momentum Feat</name>
		<update version="1.0.0">
			<file name="feat-momentum.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/inbabbini/roleanding-customs/main/sources/feats/feat-momentum.xml" />
		</update>
	</info>

	<element name="Momentum" type="Feat" source="Roleanding Customs" id="ID_FEAT_MOMENTUM">
		<description>
			<p>Sos un maestro de la artes de la inmovilidad, capaz de mover tu cuerpo con la velocidad de un pensamiento. Al entrar en un estado de calma perfecta, desatas un movimiento explosivo.</p>
			<p><strong>Prerequisito:</strong> Fuerza 15 o mayor, Destreza 15 o mayor, nivel 16 o mayor.</p>
			<ul>
				<li>usando una acción bonus entras en un estado de Momentum. Dura 1 minuto y requiere concentración (como si estuvieras concentrándote en un hechizo). No cuenta como un hechizo.</li>
				<li>Mientras momentum está activo: ignoras el terreno difícil para todos los movimientos; tu velocidad de movimiento se duplica; ganás un modificador de +2 a tu AC; obtenés ventaja en pruebas de destreza y ganás una acción adicional en cada uno de tus turnos (Atacar (solo un ataque con arma), Dash, Disengage, Hide, o usar un objeto).</li>
				<li>Puedes usar Momentum una vez por descanso corto y podés recuperar 1 uso por día meditando.</li>
				<li>Cuando el spell termina, no puede moverse ni realizar acciones hasta después de su próximo turno.</li>
			</ul>
			<p><strong>Focus:</strong> Si meditaste previamente, o completaste un descanso corto meditando, tu conciencia espacial aumenta. La próxima vez que actives Momentum antes de completar otro descanso largo, obtenés blindsight hasta un rango de 15 pies durante su duración, y podés ver las debilidades de tus enemigos (1 por turno). Tenés que meditar de nuevo para obtener este beneficio.</p>
		</description>
		<sheet>
			<description>Bonus Action: ignoras el terreno difícil; velocidad de movimiento se duplica; +2 a tu AC; ventaja en checks de destreza; acción adicional por turno (Atacar (solo un ataque con arma), Dash, Disengage, Hide, o usar un objeto). si meditaste, blindsight 15ft y conocer 1 debilidad por turno. 1 turno sin acciones cuando termina.</description>
		</sheet>
	</element>

</elements>

