<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<elements>

  <info>
    <name>Momentum Feat</name>
    <update version="1.2.0">
      <file name="feat-momentum.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/inbabbini/roleanding-customs/main/sources/feats/feat-momentum.xml"/>
    </update>
  </info>

  <element name="Momentum"
           type="Feat"
           source="Roleanding Customs"
           id="ID_ROLEANDING_FEAT_MOMENTUM">

    <supports>Feat</supports>

    <description>

      <p>Lograste dominar la quietud al punto de que tu cuerpo responde al pensamiento sin demora. Al entrar en un estado de calma absoluta, liberás un movimiento explosivo.</p>

      <p><strong>Prerequisitos:</strong> Strength 15 o más, Dexterity 15 o más, nivel 16 o superior.</p>

      <ul>
        <li>Como <strong>Bonus Action</strong>, podés entrar en estado de <strong>Momentum</strong>. Este estado dura <strong>1 minuto</strong> y requiere <strong>concentración</strong> (como si concentraras un hechizo), pero no cuenta como spell.</li>

        <li>Mientras Momentum esté activo, obtenés los beneficios del hechizo <em>Haste</em>, pero solo sobre vos mismo.</li>

        <li>Mientras Momentum esté activo, <strong>ignorás terreno difícil</strong> para todo tu movimiento.</li>

        <li>Podés usar Momentum <strong>2 veces por Long Rest</strong>.</li>
      </ul>

      <p><strong>Foco meditativo (Especial):</strong></p>

      <p>Si pasás <strong>1/2 hora meditando</strong> o completás un <strong>Short Rest en calma</strong>, tu mente entra en un estado de iluminación mental.</p>

      <p>La próxima vez que actives Momentum antes de tu siguiente Long Rest:</p>

      <ul>
        <li>Obtenés <strong>Blindsight 10 ft</strong> durante toda la duración de Momentum.</li>
        <li>Tu conciencia espacial extrema te permite <strong>percibir debilidades en tus enemigos</strong>. A criterio del DM, podés identificar puntos vulnerables, patrones de movimiento o aperturas defensivas que normalmente pasarían desapercibidas.</li>
      </ul>

      <p>Este beneficio se consume cuando utilizás Momentum.</p>

    </description>

    <sheet>
      <description>
      Bonus Action: entrar en Momentum por 1 minuto (requiere concentración). 
      Mientras esté activo obtenés los beneficios de Haste sobre vos mismo e ignorás terreno difícil. 
      2 usos por Long Rest.
      Si meditás 1/2 hora o completás un Short Rest en calma, tu próximo Momentum otorga Blindsight 10 ft y te permite percibir debilidades en enemigos durante su duración.
      </description>
    </sheet>

    <rules>
      <stat name="strength" minimum="15"/>
      <stat name="dexterity" minimum="15"/>
      <stat name="level" minimum="16"/>
    </rules>

  </element>

</elements>